[青春學園]《富家少女與不良少年》

係一個三代都混黑社會的不良少年與富家大小姐的相遇。
————————

回憶十年前，炎夏時分，蟬鳴不斷，依稀記得自己伏在進日語補習班的案上，一個安靜的角落，静靜地一個人。

突然，日文老師向我提問
『劍君，你平時都在讀什麼文章?日文還是英文?』

『老師，是日文。 因為本身很喜歡動畫而且一直有在玩各種的手提遊戲。』我簡短的回答

突然傳來一道開門聲，大家怔了怔，同時向門口顧去，班房保持安靜，進來的人似乎讓大家沈默了。

『這女生也太可愛了吧?你看那水靈的臉容，已經是電視明星的材料吧』班房傳來的一道評論，橫空打破安靜。

平時為人活躍又小機靈的日文老師沒法裝作聽不見，抬手假裝揮拳要打那位多口的同學，『她是我好朋友的女兒，中日混血兒，你臭小子就別打她主意了，知道嗎？』說道，把手放下示意讓那新插班生介紹自己。

『我叫伊藤彩子，中三學生，一直在香港生活，所以會在這跟大家一同和老師學習日語。』

課室中的男性都是發情的獅子，注意力全放到彩子的身上。陽光透射進班房，經四周潔白的牆身反射，此刻彩子的肌膚白似勝雪，面上泛起的羞澀的紅暈，純白的校服勾勒出少女的身材

老師無視男同學們的上下打顧，繼續上堂。
『彩子，你就坐去角落那一位小白臉的身邊，劍君他應該是喜歡男人，你放心吧。』老師爽朗笑了

我眯了眯眼盯著老師看，彩子向我走來，『多多指教，劍君』她說，我打了個手勢示意知道了。

彩子一口氣將六七種粉藍色卡通文具拿了出來，有條不紊排好在桌上，還特意將一隻卡通磨菇擦字膠正面朝向我，傻笑了一下。

『 阿呆が? (傻的嗎？)』說真的，我真受不了這種自認為可愛的女高中生

『 バカ (白痴)』彩子向我反擊，但感覺她沒有放在心

黑板上的空間寫滿又擦，時間慢慢過去，目前只是少年與少女的第一面，命運的紅線將他們拉近，又會如何發展？

請看下回

推

第一章 一見鐘情

補習結束後，劍君一如以往被罰留堂，完成所有功課後才能離去。

在留堂室的第一排，有位穿學校制服的女生，在埋頭溫習。『彩子?』劍君看到這一幕，面無表情，安靜地坐到彩子正後方，畢竟上課有點相處不愉快，只好採取拒絕談話的戰略。在前方的彩子面容生氣得扭曲，手中緊緊握緊鉛筆，似要把它拆斷。

『你很沒禮貌呀！進來時沒看到我?有必要刻意無視我嗎？』彩子轉身向後大駡。
劍君不動如山，將所有目光放在功課上。
『小混混，正垃圾』彩子身體往前向劍君再靠近一點。

劍君的面上有了波動，這女孩子總是自來熟，趕不走打不跑，實是心煩。『你再吵，我馬上示範什麼叫吳松街古惑仔的禮貌』劍君說畢便抬頭向彩子望去。

命運造化，先前彩子不斷向劍君靠去，而劍君又作抬頭，勢發狠話。兩人此時已經相距只差一豪，近得鼻尖碰鼻尖。

平常的彩子意識到不妙一定馬上推開，現在聞到一股男性味道，滿腦子充滿被對方緊抱的衝動。劍君察覺彩子的異樣，目光不自主打量一下胸部以下的地方，視線又拉回彩子精緻的面容，眼神洋出盈盈水意。二人四目相投，呼吸也不再受控制，拼命記著對方氣味。
命運的紅線又打了一個死結。

『青春真好啦！劍君，彩子係香港日本人學校的校花，如果沒有必死的決心，是不可能打敗所以的追求者的說～』日文老師帶玩味的語調地說

彩子推開劍君，面紅得快滴出去。找了個理由上厠所，便離開課室。老師走到劍君身旁坐下，眼瞇成一線，叮著劍君。『老師我很支持你們，因為你們都是我可愛的學生～』老師再次玩味道。

劍君回歸平靜，努力回想剛才的事。這不像平常的他，他自己解釋不了。『先生你多想了，方才情況不像你所看見的。』劍君回應。

老師苦笑，拿出電話一邊在忙，一邊回應『香港的日本人，大多數很有錢，多數聚居太古以及黃埔。而彩子的住處，是山頂嘉列山道。』 隨即舉起手上的電話和劍君展示彩子的家族。

下回待續

----------
※星期六與日要返工，多數星期一晚更新。

※出社會工作後，都有數年未再執筆。自知文筆書寫之風格尚未流暢，還請看官多作評論，定會好好學習同改進

※筆者就快結婚啦。回望過往人生，唯獨初戀那女孩，那未曾結的果，最為後悔。 所以打算寫下數萬字，記下當年青澀的單戀。當有朝一日老了忘記了，也可重讀自娛。 本書將這份愛封存下來，這段記憶活得比死神更長

第二章 《推拉關係》

上回提到，彩子與劍君因為小沖突而意識到大家的存在，而日語老師正要向劍君說明追求彩子的難度。

劍君接過了先生的電話，看到了其中的新聞，眼神閃過一陣驚訝，又回覆平静。想不到彩子居然來自有名家世家，雖然未入香港富貴榜，但城成中絕對是無人不知。
『彩子的相貌在同年齡人當中已經是相當突出，在她所就讀學校對面有一都男校，裏面有不小男生都對彩子有意思。』先生接點電話時說道。

劍君沈默

『更重要是彩子的家人絕不會接受平民。』先生繼續說。
『除劍道外，其他事我不感興趣，老師你多想了。接下來我還要去道場，功課下星期我會準時交，先告辭。』劍君收搭好書本，向先生行了個禮便離開。
眾所周知，讀得書多，會出口成文。行古惑必然粗口橫飛。劍君有自己的處事方法，一個人如果能將身心都留給劍道，最直接的方法便是斬斷，即劍道的本源。

劍君離開不久，彩子便回到班房， 面上的紅稍為退去，身體亦散去熱潮，發情的白羊變回乖巧的大小姐。『先生，失禮了』彩子笑著打了一個眼色。

『你的小情郎走了啦！』說著便起身拍一拍彩子的頭。『走了?』 彩子左右一看，『他就這麼討厭我嗎？』心裏萬個不相信，平時幾多男生希望可以與自己多講多句話，只有這一個木獨男一直跟自己保持距離。

先生苦笑，『劍君會叫劍(けん)，我知道他有在跟一位居港日本劍道家學習劍道，，而且他英文名叫Ken而幫他改的。』彩子聽得入迷，表情明顯想聽得更多，先生見狀便自顧自繼續講『咦？真是稀奇。你終於對男生感興趣? 先生覺得小情郎人格算不錯，你看他眼神便會知道，連氣質都流露出劍道的人，就是運動腦袋的單純白痴。』

彩子點一點頭，對先生給於的評價非常滿意，剛才擔心了一下，萬一自己第一次感興趣的人是學校多數精蟲上腦的智障，那真的....

『那麼他是公屋仔?』彩子追問
『社會上百分之90都是普通人』先生明白彩子的擔心。門當戶對是上流社會的約定俗成，即係現今無指股為婚，但男方非有實力的人，家長定必然會反對阻撓。

……

『劍，今日氣勢弱了』劍道老師走過來說。

劍君雙手持劍放於丹田位置，劍尖向外指，保持劍道中段的架勢。